支那蛋殼公寓事件簡易講解

下面既數字只係用黎舉例

蛋殼用3000一個月係業主手上拎到單位既中介合約，因為市價係2500，咁業主見搵拎間公司幫手租可以收多d，就好多人都比左單位佢地，會地又用2000蚊一個月租比租客，租客見咁撚抵就好多人搵佢地租

之後

但係蛋殼需要比錢業主係一個月一個月咁比，但係租比租客就要求人一次性比一年至兩年，因為佢租平所以好多後生都接受左呢個條件，如果無錢都唔緊要，佢「介紹」埋大耳窿比後生仔借錢

之後賣呢個成功機會俾人，最後賣盤走佬，接手者爆煲

借錢租樓

都咁多年啦 大家都知最鐘意呃人既係芝麻人 仲可以衰貪平俾人揾笨七

左手收租客一兩年租，右手比業主一個月租，咁佢地手上就有個好撚好撚大既資金池，就可以靠呢個資金池去槓桿，去炒股去買基金，市好既話就發達，你話市唔好點算？咪直接走佬囉

講咁多做咩
我淨係知攪事果班人係收左外國錢

簡單啲嚟講就係二房東唔交租

仲有做埋包租公做埋維修、清潔同埋拼租客

支那人真係呃錢專家黎
剩係針對貪錢同資訊不對稱比佢哋玩到出神入化

走左佬之後，業主發現收唔到租金啦，就趕走班租客，班租客交撚左年幾兩年租，住左幾個月就比人趕

班支那人又話佢嗰度買樓好易，個個都係業主嘅

個plan唯一成功可能係鬥燒錢後壟斷加價

佢地係咪得呢個bus model

其實香港都有類似嘅嘢 不過未爆咁解啫

勁撚狗
終極中介狗

最鍾意睇呢d

支那人抵死

其實幾聰明
但走得佬又可以無事既
後台都好勁啦

佢個plan成功左啦佢哋目的只係果兩年既租金
就好似啲共享單車一樣，按金先係主菜

好撚鍾意睇呢啲
回力鏢

一開始就做好走佬既準備，個市好既，投資收益cover咪繼續，但係今年咩環境大家知啦
你話班年輕蝗點算？抵撚死啦

共享單車係 p2p係 蛋殼又係
佢唔割班友韮菜 邊個割
我估實有on9 3樣都衰齊

人地要個好大既按金pool 玩財技jer

係呀，一口氣要交兩年租ma
班智障又真係借

係前台既都係炮灰黎，大佬早就走撚左資，分分鐘拎左錢黎香港買樓

我支持蛋殼公寓，你們可以打我了

#蛋殼公寓或成最大贏家

受害者人多又話你班人生事叛國
黨支持啲人咁樣呃錢
咁唔呃人錢點對得住黨？

支那狗改不了吃屎
早兩年p2p又係唔掂就走佬
有眼佢地睇

摩牙

其實係大陸版劏房，佢會幫你裝修成幾個細單位，然後再出租。

支那人識吸收教訓就唔會係共慘黨既韮菜啦

係咪得我一個睇唔明...
又好似明明地咁

蛋殼用3000一個月係業主手上拎到單位既中介合約，
業主見蛋殼會免費裝修租出去 業主就自已租返 3500 比2年租 以為有赚
就好多人都比左單位佢地搞

即係左手收A一皮，右手比B一千，中間9千自己吞咗，條數填唔返直接走佬

我也支持蛋殼公寓

支那唔止得一間蛋殼係咁玩, 基本上所有連鏈式公寓都係咁玩法

成堆公寓公司周圍以高過市值嘅租成棟成棟咁圈晒D出租屋, 好多業主貪錢貪方便都趕走D散租客, 成棟交吉畀D公寓公司

於是近兩年係一二線城市搵出租屋都會遇到只有公寓放租, 冇咗D業主放租, 除咗畀公寓公司夾高租金外, 仲焗D租客交租變借錢畀公寓公司一次過套現一兩年嘅租金, draw盡D租客嘅credit limit, 羊毛出自豬身上, 呢D就係支那嘅金融創新

蛋殼唔止呃業主同租客錢, 呢間嘢仲係美國NYSE上市, 呃埋美國佬錢

睇間嘢嘅背境就知成件事一早plan定，只係中共其中一把回血劍

即係龐氏騙局?

係咁㗎啦，好出奇呀？

有無人入去用支那人tone恥笑佢哋

08年前華爾街玩得仲癲

最後都係得租客豬錢
到到都係有樓為王

明白了
姐係啲租客明明比咗六個月但實際係得一個月
抵死

明顯收左美國錢

沒有房就睡大街唄 支持地攤經濟有這麼為難你嗎

但個股票仲唔死
CLS

1.冇本生利靠把口
2.大業主圈地
3.大業主趕人中介走佬
4.兩邊夾埋分錢

FATFAT

間公司仲要係上左市

唔同，龐氏騙局係完全唔會做投資
不停呃人做「投資」，再拎本金俾返人扮賺左
呃夠錢就走佬，所以叫騙局

呢個係拎晒d錢去投資(賭)，賭贏發達，賭輸走佬

等睇大灣區一鳩樣
睇班廢中廢老俾人呃好爽

即係ponzi scheme 啦

只要中共繼續多行不義，國際絕對有可能connect到作亂甚至起義，關鍵係有冇人去撥火

租客比左6個月 蛋殼
蛋殼 比左 1個月 業主
蛋殼代5個月租 投資失敗 就可拍拍屎忽走老

不嬲好難
佢地班後生買樓唔會易過香港
得小部分行業（如Programmer) 追到
唯一好d係佢地租金無咁離譜

班租客玩攬炒燒屋就唔係咁講

預付式消費

好似上至GYM 呀美容呀
下至涼荼鋪現金卷金行供金會

中伏者多

睇完身心舒暢

之前瑞幸咖啡都係咁
做生意唔使賺到錢，扮賺到錢再引人投資就得

原本都有一絲嘅同情
睇完啲cap圖只覺得好撚抵死

好似前一兩年己經試過呢挺野?

X 2

我都係好鍾意睇
所以,我而家基本上對於中國人所發生的事情

我只會同情

但是,就唔會幫忙,甚至唔好逃到香港或透過香港逃到外國
因為,中國人無事的時候,就話香港人係暴徒、英美走狗、殖民地奴隸、漢奸、走狗、賣國賊、以為自己係救世主、想香港死和其他等等

有事的時候,就話香港人係同胞、血濃於水、中華民族

海天堂以前好興，1000買現金卷當1500用

支那人呃錢方法真係陳出不窮

應該係業主直接爆門趕佢地走，除非夜晚返去門口燒

好撚治癒

描畫采菇
用戶不存在
想睇下都冇

錢的到期日、同卷的到期日。你諗你

____教落、出黎行、唔好貪果盤呀。

咁即係佢地蝕1000蚊一個月？

快手沽空，襯d 美國佬唔知

國粹黎

係咪住人商廈果d

其實係中國依D叫包租公司 其實已經搞左成個產業鏈既啦 蛋殼只係依期出名 前排仲有城城找房 其實都係一樣野

其實結構問題係 中國堆後生仔畢業之後 無錢係大城市租房 因為D房價實在炒得太貴啦 D大業主又懶得逐個逐個收租 咁就有人諗到 如果有間公司成層樓租左去 做二房東 再租俾D後生仔 咁咪可以大家都雙羸

業主又唔洗驚有人唔找數 又唔洗驚無人租 後生仔又唔介意住逼D 同人SHARE住 最緊要平者 其實個原意的確係OKAY既 同宜家D共享空間都好似 外國都興既

但後尾愈來愈多人做 成個POOL愈做愈賤價 大家又鬥搶MARKET SHARE 咁同大業主張約個DEAL 咪愈來愈貴囉 同堆中國後生仔個價咪愈來愈平 愈做愈蝕 愈搶得多樓蝕得愈快

咁就開始有人諗衰野 一次要你交一年租 用時間去頂現金流
好多人話佢地拿來炒股 玩槓桿 其實依D都唔係最主要洗白D錢方法 因為你咁炒炒賣賣 間公司D錢都唔會變走既嗎

蛋穀用個做法係 裝修 搵自己友做裝修 跟住收天價錢 或者 管理層收天價人工 慢慢變走曬D錢 但因為依D錢係合法轉走 根本無人可以質疑

仲有好多既 咩高智能硬件費 垃圾費 總知就係要轉走D錢

出面有個po已經話有個燒完屋跳樓

成班人就只係識得為党添亂, 少少錢咋嘛, 又話唔信政府又盛, 一日到黑淨係識係網上散播恐慌
支持党拉哂佢地

間嘢係美國上市, 真係收咗美國佬好L多錢

想知後台邊個多

ching ho ball

邊個叫我？

笑撚死，個名都閪個人雞蛋殼

佢business model唔只係咁, 佢租比租客有d都係按月收金，但佢會再拎個收租權打少少discount 咁賣比銀行/財仔，套現番舊錢，然後就不斷loop loop loop

點解大陸啲公司名咁奇怪

依單野有冇講影響左幾多人？

其實都未講得夠清楚

係租户簽約果時，實際上係向銀行/放債機構借左12個月租金既錢，蛋殼收齊12個月，個個月比返業主
咁就短時間內集到大量資金，如果不斷有新租户，就不斷有新錢
蛋殼用呢筆錢，可以做投資，可以做marketing，不斷永續個遊戲，但係一出現黑天鵝，資金鏈一斷，就好似而家咁

我之前聽過個「專家」version 唔係咁

大約係 蛋殼用 2000蚊租間屋，加住幫佢裝修，同一集圍既單位統一裝修，跟住可能3000蚊租番出去，跟曬所有裝修錢係有得賺（微利）
但因為佢地為左競爭想收多d 樓番來，就同d 借貨公司合作，介紹d 租租比哩d 借貨公司，一次比一年前租，就可以免左d 租租既按金
因為用左哩個操作個雪球愈滾愈大，到最後經濟唔好搵唔到新租客及左每月還比屋主就爆煲

同上年樂咖的情況一樣
不過今次中國經濟差左
大部分人都受唔起

有啲有有啲無。但個重心唔係咁。
重點係收咗租客兩年錢但只幫租客比兩個月租金。
中間條數就食咗走人。

樓主話佢地係投資實在係太斯文講法。

中國人起義？你諗多咗啦

一次收一年租金去增加現金流還租金俾業主 再搭放貸款再CDO

點諗到

冇理由唔知啦
成日彈上彈落

利申 冇買

任何數字除以1,400,000,000 也是微不足道
P2P 借貸爆煲，累死好多中產，而家又係冇發生過一樣

文革完 冇曬文化

係雷曼兄弟取經

個大耳窿係咪佢自己

咪香港個啲百年健身plan租樓版

仲有一堆支那人唔覺得關政府事
蠢撚到

係真唔係

雖然係cina.
不過好難想像件事咁on9

除咗恭喜我都唔知講咩好

風吹雞蛋殼 財散人安樂

緊係唔係啦，自己借出去係有風險，佢搵左第三方銀行代客借，名就係個客個名，錢就佢自己袋，完全0風險

係呀，正常黎講個個月蝕一千，但問題佢地收租客一口氣收一年租，即係收左佢2萬 交錢比業主就只交一個月3000，即係頭一年月佢地手上會拎住萬7蚊每位，再拎住呢萬7蚊黎炒股，掂就發達，唔掂直接走佬，租客點算？理撚得你

又螞蟻 又蛋殼 又牛牛

個專家食屎喇

笑死

除非你好肯定你一定用得哂個本金加優惠/夾份買劵
如果唔係預付式消費長期肯定蝕到仆街

蛋殼，改個名都閪過人⋯⋯
風吹雞蛋殼，財散人安樂

D租客唔係一次過畀錢交一年租, 係去借一年租嘅錢畀間公寓, 然後逐個月還錢畀銀行債主, 成個scheme包裝到好似逐個月交租咁, 不過D月租其實係還債, 仲要計5-6厘息

即係間公寓用租客嘅信用去借錢, 仲要係由租客畀利息幫間公寓融資, 真係要金融天才突破盲腸先諗到咁絕

就算公寓走佬, 租客仲欠銀行成年租金嘅債, 冇地方住瞓街都要準時按月還錢, 咁先夠賤

賣盤走佬。。。

即係賣盤係乜水？？？

9 up

一次性交一年

大陸依家好興貸款，美團外賣都會幫你set貸款外賣。

係，之後租房又要一份，還錢又要一份，有少少可憐佢地了

韮菜

香港啲健身騙案算係小巫見大毛

你講呢d仲算係正經生意，已經係old money啦
宜加搞起個資金池直接去玩財技先至係夠潮夠yeah既new money

網上賭錢貸款都有
年中死唔少人

香港健身果d至少比左錢仲有服務係到，依個係錢又比左，服務又冇

地產佬係咪做緊類似野？？？
但係經紀要考牌，無咁走佬。。。。

咁蛋殻個老闆依家去左邊？走左佬？

原來係咁
所以支那種夠多，可以短時時間籌到大量錢
但係一爆就精彩過宇宙大爆炸

諗到果個其實幾醒
就好似第一個諗到用股票洗黑錢一樣

你們可以跳樓了

本地人係，但本身農村人或者4-5線城鎮想去1-2線買樓係無可能姐係你可以話香港人閒閒地一年收入都可以買幾層保加利亞樓，個個都係業主

支那人係要有D咁賤又咁有創意嘅支那黑心生意佬去呃錢, 先會親身感受到社会主义正义铁拳嘅報應

而家仲要12月人冬, D韮菜天寒地凍去瞓街, 真係慘豬豬

大不了一死

資訊不對稱呢個term真係形容得好貼切

聽聞蛋殼仲折讓賣埋個收租權比微眾銀行換現金，就算之後爆煲，都係銀行同租客之間嘅事

又幾識玩財技wor

推翻中共必經階段
2014年之前都好多嘢無可能

香港地產佬唔同, 租金係直接俾業主, 唔會落中介袋
蛋殼係收租客一年租金, 再每個月俾返業主

弱智都知唔撚work

D公寓出貴租搶晒成區D出租屋, 之後D散戶去搵屋租只能同公寓租, 根本成個局嚟冇得避

芝麻仁沒有一個是蘑菇的

完全隱形，d錢唔知去晒邊了，私人既話十有八九走左資，分分鐘係走左黎香港買樓

但係我覺得有可能共慘黨回血劍

又唔好咁講

支那新聞消息封鎖， 又玩抹黑唱衰
好多人唔信唔知好正常

香港一直以黎新聞自由無網絡長城， 咪一樣大把後生港豬藍絲話我唔知我唔信我唔理關我咩事，更加唔好講班廢老

有d黃都認自己上年先醒覺先關心政治
龍門老細上年區選之前都未登記做選民

不過沒有支那狗是無辜

佢係想上市cap水
成功左
10蚊跌到3蚊

男定女？ 女的可以下海還債

14億一人一蚊都14億概念

屌, 咁識玩

其實成件事都係匪夷所思
邊有人會做蝕本生意
諗下都知有古怪

瑞幸咖啡之後又一傑作
班支那豬咁就俾人呃左一兩年既租金可能仲還緊錢
背後既大老細人一早拎錢走撚曬去外國
我燈撚定又係求其搵間公司既CFO去坐十幾年做炮灰

文化低係咁，太深奧既名好難記

咁多年都間唔中有一兩間執笠

反而咖啡開頭比好多優惠客人
依個世界邊到有咁著數既事
擺明吸1,2轉水就走
一炮過比租先ON9

但係佢地本身收入又低連六合彩都一定係做假既完全改變唔到命運
anyway支麻人冇一個係磨菇

報應首先臨到愚昧無知又助紂為虐的草民身上

睇到樓上留言NYSE上市嘴都o撚埋

唔止，佢美股上左市幾個月，股份都賣左賺唔少割埋在美芝麻仁韮菜。

騙子梗係話自己無呃人， 搞手只係打個和

真係學到嘢

唔係實有，係基本上低下層既人一定會中硬
屌你支那衣食住行都割真係冇性架屌

話關事既話個留言同acc會無咗

所有野就算簽埋約都要用月計常識黎

睇見咁美好的宣傳都想幫襯下蛋殼公寓

兵法三十六計金蟬脫殼

係咪即係地產版嘅龐氏騙局？

習血劍

國家又回水了

d黑心飯盒都買唔起要借

咖啡都無呢單咁癲
咖啡做假數退市 呢單係用租客既credit limit去拎錢 再走佬

媽呀，會否太on9.....
邊個天才諗出黎？

睇片真係好正咁

好治癒

現代金融天才呢個POST真係學到野
冇支那都唔會有啲咁既事
不過我估佢背後應該有後台要分返d錢比共慘黨

可能個CFO都走鳩埋

題外話，youtube有個大陸channel沖浪普拉斯專講依類話題
睇完真係大開眼界

雖然係大陸youtuber
但了解多d支那騙案有益無害， 至少駁班藍絲廢老時可以舉例子

幾年前已經有單同樣嘅嘢喺香港發生，科大學生搞個乜柒漂樂居

Gary哥

仲要成個packge包裝到普通中介agent咁
估唔到係高招到咁
祭旗都慳鳩返

冇蠢人都唔會實現到呢單野

割得呢啲韮菜，背後冇党官做後台撑腰，邊開得檔，一陣班白痴去嘈就直接call特警招呼

其實萬科都有成棟起完用傳統方式放租，但係後生仔無錢，無法比一個月按金，三個月上期(押一付三) ，咁當有公司收埋啲舊樓裝修好放租，仲可以比少啲上期，好多人會中招，根本唔會諗自己其實係同緊銀行deal ，好似用信用卡分期付款買野一樣，其實係銀行代付全數，卡主還錢比銀行咁

佢其實本應無咁快爆，岩上市集資+呃左大陸地方政府一筆，只係佢知道遲早要爆，一鋪過走佬，係班租客唔想比按金上期先走去借錢分期當交租同共享單車一樣，根本就係黎呃按金

如果佢識好似蛋殼咁用租客credit去搵錢 應該發過豬頭

支那既所謂中概股，新商業模式
好多都係不務正業
以搞財技上市cap水為最終目標
熟國情既人就點都唔會完全信任支那公司

條數靚就美國上市 唔靚就香港上市

單車最多都係2-300，今鋪就2-3萬
D錢仲要係借返黎，好慘

用分期黎買服務，真心係一件on9既事

馬雲先係真正既天才，螞蟻金服30億本金玩財技滾成3千億，共慘黨都要叫停佢

留名

後生仔過兩年還清 就無事 單野應該拖幾年

美國上市半年 呢家話要查中國上市企業 仲唔走唔同罰完錢先走咩

佢有樣狗嘢就係你一次比一年租，平均攤翻每月就平啲。
然後亦有一個平台專門for呢個貸款。跟住就boom

單車多人租定樓多人租
其實計落差唔多

只係包裝到每月比租 2年死約咁 幾醒

咁點都好過食毒奶粉既

馬雲呢家走都走唔到

岩,永遠比錢一次過FULL PAY實中招

支那真係無個好人 咩都假 只有騙子係真

支那係呃錢創新方面，真係古往今來。

蛋殼好撚醒嫁，臨尾仲有簽兩年約叫你去借話一個月平幾舊，根本就係叫你借爆比錢佢走佬，連埋美市咁就賺到人地一世都賺唔到既錢

係回復生命值了
好似X X小精靈咁

諗起賣假煙同比假錢果個笑話

去深圳買個法人頂ok?

兼標松柴

上網見話業主份簽本身寫明幾時比錢 點知呢家睇返比人刪埋

你打去card centre 搞分期找數，都清楚知道銀行幫你俾左先，你分幾多幾多期還返黎,加返少少息添。。。。

但都唔會預你走佬或者銀行走佬嘛。。。

（好像那裡不對。。）

中國人永遠都係俾中國人害得最甘

唔好諗到係支那人發明依d資金池、按金池財技美國好多年前已經玩到出神入化

支那人都係抄

支那人真係無一個係蘑菇

一次性交租一年？ 大陸哩？

唔怪得中國人咁憎美國佬，原來又係佢地搞鬼

推

咁美國一定都有D玩得仲勁 雷曼就係例子

巴打咁好人會同情佢哋

如果係反共嘅，我會同情，都會幫手
如果係冇出過聲，即所謂嘅中立撚，我會同情，但唔會幫手
如果係小粉紅，我會由心入面恥笑佢哋，完全係抵撚死，最好中共鎮壓佢哋，死得越慘越好，俾佢哋feel下社會主義鐵拳

不過要笑自己圍爐笑好啦，出到去，特別接觸鬼佬嘅時候就要左膠上身，話好同情佢哋同時屌下中國政府
香港人需要建立正面形象獲取國際支持

已經成為咗大贏家

先有八輪天使投資者嘅集資。
再係美國上市，套咗大量美金出嚟。
最後上主菜，數十萬間屋嘅一二年按金

天使投資同部分上市集資當佢做騙局資金。

只係幾十萬間屋一年租金都講緊過百億，仲有上市套現咗嘅錢。

當六億支那人月收入得一千蚊，個搞手為求打個和，攞住幾百億係歐美嘆緊世界。
包起幾打烏克蘭妹妹

租樓都呼吸plan? 冇野呀化

龐氏騙局，層壓式經營，講完

咁似雷曼既，咁做業主都有賺

駁藍絲? 我話你知真實情況係點啦
藍蛆: 我唔知, 我睇唔到, 唔知真定假, (俾埋新聞佢), 唔好同我講呢啲, 我唔識! 你淨係話中国唔好! 份人太偏激! 做人要飲水思源
以上真實對話

攞去買tesla同其它美股就唔會爆雷啦, 肯定去玩A股

贏輸都走架啦

仲有一句，樹大有枯枝，中國咁多人一定有壞人
大佬你棵機就禿啦

中國有冇破產，3年後又一條好漢依樣野？

其實佢地而家所謂既新興產業都係同一種模式，低價吸錢，再用來投資

獻醜不如藏拙

深圳準備行

樹*

咁依家班受害者點算

此POST高質

曆史都有啦 不過係換過個大龍頭姐 有邊次唔係本身既 既得利益者上位？ 有既 5000年得 1至2次

我就係想睇呢D

可唔可以講下

睇D留言係買外賣美圖自己幫佢set左係貸款外賣。

有咩唔同姐
咪又係不斷做大個pool十個煲七個蓋咁冚來冚去，現金流一慢就收割著草囉

技術上係一樣，只係爆煲嗰一刻佢冇搵人做下線咁解

微眾銀行予蛋殼租客以租抵貸 (16:11)

文章日期：2020年12月4日

繼前晚宣布為受蛋殼公寓事件影響的租客提供免息延期還貸款，微眾銀行今日進一步推出解決方案。只要租客與銀行簽署協議，將蛋殼公寓所欠租客的預繳租金，用於抵償租客在銀行的租金貸款，銀行會結清該筆貸款。

呢個就係劇本下一步，銀行攬上身當無數，蛋殼走佬無人理，呆帳包裝好再掟出去賣

蛋殼月比3k 業主
蛋殼收月租2k 但一炮過收足1年=24k

第1個月蛋殼可以自袋24k-3k=21k
但長遠黎講
1年後蛋殼收24k係唔夠比36k業主
不過係keep住收新租客比年租金去延遲爆煲
根本係龐氏騙局
愈遲入場就最易死

笑死個業主抵撚死，肯玩一定call公安直接爆門拖走條友，點會比時間佢自殺

好難明咩?
你交一年租比條友, 條友話佢同業主熟, 收你正價八折, 不過代價就係要比足一年先, 你心諗橫掂都唔止住一年半載, 比囉。
轉個手,條友拎住你果一年錢, 去炒樓、買TSLA、買NVIDIA, 賺到時唔會分比你, 不過手頭鬆時會真係幫你逐個月交租比業主。
不過最近, 佢比麵神登撚死左隻螞蟻金伏牛熊證, 仲要係全副身家ALL IN左臨開市先比麵神跳出來燈果隻! 於是燶曬著草, 帶住你果舊剩低果少少走左去唔知邊度。
然後話咁快又一個月, 你大安旨意係屋企避武漢肺炎上連登做五毛果陣, 個包租婆呀元秋話今個月收唔到錢, 即刻踢你走, 無情講。
就係咁。

我google咩事學下野先淨係聽聞馬雲出事但冇詳細睇

但今日支那股升左近30%喎

收咗美國人錢搞事

有cia現場指揮

同之前有單大陸有單新聞一樣
一條女自稱係迪屎尼做，可以用平過原價嘅飛買到飛
支那人真係呃人有個同一個模式

講多次，最陰毒嘅係蛋殼賣埋個收租權比銀行甩身，所以租客係借銀行錢交租比銀行

支那做老千既方法真係層出不窮
有道理 唔大單野根本唔洗搵自己友頂

記得有人講過 D公司各自聾斷一個區域 係果邊既屋如果要租出去一定要搵返佢地 唔係會派人搞佢地

好生動

羊毛出在狗身上咪呢d

點解銀行又肯買，因為租客大部分都係借銀行錢，又無老破，點都走唔甩，係優質債仔

係支那古怪先正常，正常就唔撚正常。

支那好撚多嘢都諗唔明但運作緊。

如果根據佢哋純粹想收割嘅思維，就直情唔存在槓桿呢個諗法
假設個pool收返黎有一千億，拎去炒股回報有10%，再扣返營運間公司嘅成本，即係可能賺得五十億
但明明已經有一千億係手，咁仲洗咩搞咁多呢？
當要分一半俾黨，都仲有五百億
俾我都走佬啦
大家同鄉一場，幫幫我頂住先

我唔理邊個啱邊個錯啦
總之出黎搞事就一定唔啱

#支持蛋殼公寓

典型ponzi scheme

之前都有幾間呢D公司拎錢去炒

包裝得唔錯

呢間野都真係玩左段時間，個老細先決定走佬，證明早排股市好係真係可以keep住cap水，長期割韮菜
不過市唔好囉咪走佬囉之前搵落既係自己既，你地租客既事關我咩事？

阿瑋？

挨拳實錄

絕望真相：保險公司都係咁玩法 靠收返黎既保費去投資先至係利潤來源

係玩到過晒界，4大傳統銀行睇唔過眼

完全唔撚同 仲要打英文以為自己好型
柒撚到

開心到射咗

打你個個跳樓了

OFO 按金苦主區

馬雲可以玩到咁大都係靠銀行幫佢滾錢

認真問 呢種情況正常政府部門應該點做

政府機械人

我地中國遍地黃金，錢冇咗咪搵返，咁多時間投訴怨人不如努力啲好過啦

問題支那人依家鐘意國企，大型私企省下個招牌
例如蛋殼就有好似螞蟻呢個牌頭
令好多人走去信

改個撚名都衰過人 蛋殼 風吹雞蛋殼

最正嘅係
d後生仔用埋d we7 loan
將班無咁大cash flow嘅後生仔
諗住慳租錢 自己分期幾年嘅租
一爆就收皮

我覺得唔走佬係因為個pool唔夠大
等到啲錢都集得九九十十，咁咪閃人囉
股市再好都有升跌，走佬係零風險

裸條

但無晒嗰d錢債肉頷片了

我在蛋殼公寓等你

係騙局但係同ponzi當年既做法完全冇關係

支那地產霸權個程度同香港有得揮

發達唔代表唔走佬

香港其實都有過類似騙案
不過以前賣過好多廣告
叫人買呢啲service嘅話千祈唔好一次過畀哂錢
例如補習就逐個逐個月計
唔好一次過交一年

呢幾年就真係少咗呢類宣傳

支持蛋殼公寓

瑞幸咖啡本質同呢單唔同
瑞幸咖啡係中國人眼中直頭係良心愛國企業黎，去美國cap水俾中國人飲平價咖啡

根本本身就係大騙局，佢只不過係其中支那蟻嘅一個分支
佢同花唄借唄模式相近
以平租呃班後生借左一大筆錢（以年計嘅租金），然後交貴租比業主（按月比）
中間啲錢再借出去，然後再做多次abs/ 或者買花唄借唄做完abs果啲junk bond
本身隻蟻上到呢就夠填番個氹
但上唔到嘅話就一獲熟
呢個都只不過係第一間
相信仲有好多骨牌慢慢嚟

依家咪變咗種
你以為係一個月交一次，實際上有細細隻字+超長合約話係你同銀行借咗一年嘅錢交俾公司，你再每個月還錢俾銀行
騙徒手法層出不窮

係weibo瘋狂反串, 超好玩

有

聽落有d似physical...

然後上左市拎哂錢，梗係收割呢班支那狗啦

追數？拉入去坐幾年
追樓？又拉入去坐幾年
對既方式對付支那狗其實最正確，無法律既地方，死撚左都未知咩事

諗深一層 唔咁做點發達

不愧係有5000年的詐騙和盜竊歷史

好撚醒兼黑心

啲對話入面仲有人清醒玩高級黑抽水

餅卡 現金代用券比較似

係美國佬

P2p係咩事？

唔好見到話美國唔好就負皮先啦

事實上佢哋08真搞到半個地球一齊仆街。

重點係人哋事後會改過，08之後銀行業多咗好多監管。反觀支那？？？上年先爆咗一單一模一樣嘅嘢，過咗成年咩改進都無，官方又唔撚理班蟻民，「上訪」仲要畀公安打，又扣你啲乜鳩社會信用，重點係個政府唔好話畀你選，反多兩次監都有得你坐呀

直接踩場：我支持蛋殼公寓，你們可以趕我了

支持党

痴撚線 層壓式租樓

真

有後台就得
班賤民 由佢地仆街啦

本身中國好多idea都幾好
共享單車 美團外賣 果d都造褔到人群
不過之後又會有幾間同類型既公司模仿
之後鬥價低搶客源 仲出動埋倒貼呢招
雖然全世界都會有呢d 情況發生
但中國特別多賤種公司咁做
最後做唔住就爆煲
好似ofo咁 按金都無撚埋

你講左d咩 想知

同爛尾樓個D玩法差唔多,收夠錢就走佬,完全拉唔到人,錢又無哂

LM話唔定拎哂啲錢去外國做同一樣野再收割一波

所以請你不要死了， 累了就不能努力工作還錢啦

同p記 c記 d 健身室差唔多
一次性拎左客舊錢
然後拎左舊錢去賭點知
或者攪其他生意點知蝕9哂
最後攪到交唔起租出唔起糧就爆

其實應該要有d政策限制返每月收費
特別係香港d 健身室

之前p2p 爆煲最後點

真係好正

支那：唔關我事 你要告就告果條友 前提你搵到佢

之前ofo我前老細仲話囉大數據我話數你老母人地昆按金渣 結果個藍屍前老闆都收埋皮

可能係黨員

遲啲連呢堆圖都會消失埋

大陸人係偷拐騙方面真係世界第一

共慘晒

捲錢走人啦

比錢佢 佢幫你放債 定期比息你
息口可以30%

點解唔係一次性交一年而係一次性比一年？

一口氣交兩年租，唔夠錢就借貴利
啲息計埋仲會平過每月2500市價咩？

應該爆得太勁 輿論壓力
反正d錢合法由銀行轉走左

唔同方位去cap 市民既錢去錢滾錢

係個別省份定全國？

咪又係共產黨花式割韭菜

我睇左好多報導都無提過個老世起邊同係邊個，正常你一爆第一時間先捉住個老世架啦，支那國真係 amazing

咁朦點睇呀

好似之前個咩 門路 app定黃秋生係賣廣告賣到好行嘅都好似係呢類嘢

杜汶澤

其實誠哥之前都有試過推行借錢畀租客，叫個租客交租畀佢

全國

如果全國都有後生燒屋

人地熟過你啦

誠哥如果大陸起家，乜鳩馬雲都要奶佢鞋底，真正既超級吸血鬼

今日下午，微眾銀行發佈公告稱，我行已研究制定出合法合規的方案，可以實現即使蛋殼租金貸客户不繼續還貸，仍能結清貸款。具體方案是，蛋殼租金貸客户退租後，與我行簽署協議，將退租後蛋殼公寓所欠客户的預付租金，用於抵償客户在我行的貸款。然後我行結清該筆貸款。

12月4日上午消息，自如在其App發佈名為“暖冬守護”的計劃，針對蛋殼公寓的業主和租客開展專項扶持。自如表示願幫助受蛋殼公寓事件影響的業主和租客共渡難關。該計劃顯示：業主和租客在與蛋殼公寓解除合約後，可與自如重新簽約。自如承諾租客未來一年內按原價可在當前房屋繼續居住，並最高減免一個月房租。

有得退租金同有得住wo

癲在可以上埋市套現，醒到

其實呢招外國大把

瑞幸單野 就知人地做野幾快

好似個d 共享單車咁，個業務唔係重點最緊要呃到舊錢就發達攞去賭

大灣區樓先係未來主流

簡單講，蛋殼幫業主搵租客，用平過市價既租金租俾人，但代價係要租客一次過俾一年既租金。

蛋殼一口氣收到租客一年租金，但蛋殼俾業主既租係一個一個月過數。咁蛋殼就會即時有極大量流動現金去炒股炒樓投資。

重點係蛋殼俾業主既錢係多過市價租金。目的係氹大量業主搵蛋殼放租。

當投資失利時，蛋殼無錢還租金俾業主，直接執粒走人，最後業主收唔到蛋殼既租金，租客又俾咗一年既錢蛋殼，於是業主就趕租客走。租客俾咗錢冇屋住。

俾ant 整死求其一間銀行，就真係支爆

對，唔算係ponzi, 不過可以睇成reverse ponzi
Ponzi 係俾future return gain你
蛋殼係俾present value discount 你

大數據即係燒你數簿

四大發明 = 偷呃拐騙

一貫支那做生意手法，賤價入場，但係其他地方收你天價，逼你埋單

大陸呢啲集團無諗住盤生意點 sustain，個個都係諗點搵快錢，係搵得快，但忘記左本身做咩生意。

股價曾經趺到谷底, 又100%咁升返

死過一次架啦

支那人既人生目標就係扼9哂自己人既錢 睇住佢地慘到訓街 被迫到跳樓自殺 自己就拎住d騙金去外國生活

燒山話個loan shark就係阿里
定係班人用螞蟻借錢

初時本黎係諗住做正當生意做二房東，直到發現可以一次過收十二個月房租之後。。。

重收咩租，租已經比蛋殼一次過收左一年租金

重蹈覆轍

想知最新進度 因爲大陸媒體而家歌舞昇平

聽完都知出硬事

同2年前咩聯璧斐訊單嘢差唔多

咁既垃圾公司都可以去美國上市

美國股市場都係亂鳩咁來喎

個例子好似唔太岩

佢哋汲取嘅教訓就係以後呃9返其他人轉頭, 男盜女娼

其實諗出嚟真係醒 抵佢發達

俾人封咗號?

蛋殼公寓在2019年10月提交給美國證券交易所的招股書中顯示，螞蟻金服曾作為蛋殼公寓的戰略投資方，持有股份比例為7.8%。

呃9你嗰個可能同政府有關係甚至係政府高官自己

銀行平白得到一大班主動賣身供奉既債仔, 而佢地最差既情況都只係唔交租, 但仲要繼續爭銀行錢, 瞓街做雞賣屎忽都要每月還錢, 唔係就扣你信用值(香港健康碼?),. 要你寸步難行屈服做奴隸。

睇晒 多謝分享

諗到佢昆到咁多人就笑咗出嚟

仲上到網即係有錢啦！再搵地方租過囉！政府實會幫手架，唔好攪攪震啦！

有錢就自然揾到人幫你造靚盤假數

我識一個爆撚咗
好撚多支那人係香港都做呢d生意

真係橋唔怕舊

話唔關政府事真係揾鬼信 同p2p一樣模式圈錢
仲要而家限制資金出國咁勁
政府有心起底 你班韮菜有幾多條鳩毛佢都數到
仲要咁大筆錢

你本夠大咪愈賺愈多

上至習前家族下至村官掃地公務員
有錢至中國首富，窮至三和大神

都有一個中國夢，就係呃錢搶錢攞一大舊錢去外國生活，望住中國仆街就開心。

中國仲癲撚過北韓/古巴/伊朗/俄羅斯，中國邪惡聯盟中最撚痴線。全中國中上級官員家屬無一中國人（正確嚟講八九成係持外國戶照）

有能力玩模擬城市級數嘅官員，都要搶鳩晒城市啲錢，奴役人民，賤賣國土資源，呃盡全國，唔理後果有咁爛搞咁爛之後貪一大舊錢移民去外國俾人管，活在別人的模擬城市中都唔自己搞好佢。

所以好大程度上係支那官員有心搞撚死支那，好似柒婆咁，就算口講幾華麗，目標都係要搞死自己管治嘅地方。佢就最開心

唐樓租返黎劏出去，根本連則都出唔到月收20萬租，有線報過啦改到個業主間屋九唔搭八，成日爆，只係少數出事，因為仲好多人租，當冇人租嗰時

紐倫港=全球最大資金池

換湯不換藥

燒錢燒到咁上下都好似冇乜肉食就cap 水走

重點！

Amazon top up

但係當蝕曬無後果, 贏嘅自己袋輸就韮菜埋單嘅時候, 自然會揀啲回報大高風險嘅投資

租個單位都有得維權

下，即係銀行揹左條數？

step 1. 市民問銀行借左2萬蚊
銀行 -20k
市民 20k

step 2. 市民俾蛋殼2萬蚊
市民 -20k
蛋殼 20k

事件：蛋殼走佬，銀行出暖冬方案
蛋殼 20k已袋
市民 -20k (waive) 再重新 -18k （有免租一個月）
銀行 -20k （壞帳）再重新-20k 借左40k喎呢度
房東 有錢收

大家放心，你支不會爆。
上年已經爆左單 樂伽公寓
過一排咪又係無哂聲氣

做乜講少咗 原油寶

karma is a bitch

社會主義鐵拳

鬥地主咪搞掂咯
以前試過啦

任何時落到中國人手中都只會變騙局。
這些idea唔係話乜新嘢，老老實實咁做真係賺到錢，但慢啲。

睇落work，實際都work嘅人只要加個中國人落去，個目標就變咗做大做強做騙局

好僟都有幾條友䈻殺後就不了了之

龐氏騙局進化版本

「咪俾錢中介」

就係平過，所以叫你一次俾兩年租，當叫你交兩年時已經注定係騙局。

個補貼額大到話攞錢去投資已經係冇可能，蛋殼嘅回報率要幾高先可以賺返個補貼額，營運成本，仲有自己嘅本金，銀行息率。

經營賭場都冇咁高回報啦，莫非真係諗住用幾百億買大細，玩期權嚟令公司可持續營運咩，根本講出嚟都痴嘅，所以攞錢走就係最大可能。

蛋殼係上市架，俾你係真正話事人，都唔會自己座上去啦，最多放個三和大神做CEO俾人捉。

支那好興只攪面果浸黎呃水

條友弱智，佢話明個回覆都係唔明

話明係騙局，你有冇睇架。

首先蛋殼係蝕錢補貼租金，一次交得多，補貼得越多，未計公司營運成本，裝修費用。
銀行利息講緊6-7%，但一次交一兩年加上利息都平過每月租金。

保險業有規管，集資要錢成本好平，個差距唔大，買下國債公司債已經賺到錢，小小攞出嚟做高風險投資，平均回報都唔錯。（自己睇保險公司年報）

初步鳩計蛋殼個投資回報率要30-40%先可以基本嘅持續營運。
開賭場都唔冇咁嘅回報啦，真係得攞錢走可以行。

雖然普通話，但係呢條片真係講得幾詳細，而且都算深入。
想了解嘅不妨聽下，15mins，唔算太長。
入面有解釋點解爆煲，同埋合同嘅問題都有講。

會嘅
不過係要到絕境，飯都食唔到果刻先會咯

中國人一figure out 到有個漏洞就會諗歪左民族性黎冇得改

最戇鳩嘅係中共認證蛋殼公寓鼓勵畢業生申請依家出事又話公寓唔合法同政府無關

蛋殼業主屌柒自殺青年

嗰啲垃圾龜苓膏都冇咩成本可言

其實佢免費幫你裝修嘅成本咪好大？

兩年租就跳樓？

可能到咗租客上限/冇人再借錢
收割閃人

佢哋條命真係好撚賤嗰幾千幾萬都可以去死

班賤種生出來就係俾人虐待

我屌唔撚係呀話
外賣都要貸款？

但係總共成個 Pool 係幾多錢?

最尾個張
4.4去那了

=廢紙一張
好有中共特色

消息鎖撚曬咪吸收唔到教訓囉
不過班撐共小粉紅支持政府滅聲 抵撚死

點睇

強積金就係呢類情況
而家未爆出負債
只要強姦金到時一爆煲
係全部人一蚊都拎唔到

根本無預過自己會拎得番老強d錢

Liar Game 咁

放大

韭菜的咆哮

可能佢有人話, 收左咁多錢, 拎黎投資, 應該贏硬架喎

1. 收左好多錢, 佢一次過同業主租一大堆屋, 要業主收平d(好似惠康百佳咁, 買多幾件收平d), 但事實上, 無咁多屋租出, 即係貼錢比租

2. 貪官入面食一份

3. 自己人又食一份

4. 正苦又食一份

睇見呢d新聞就開心

睇完, 就係一隻中年雌性支那雞(業主)係公海屌鳩個借左5年租金既後生支那跳樓自殺, 唔好好係3年內交多份租金比業主= 好自私=不值得同情
於是有正常人跳出來圍鳩佢, 佢仲繼續講D無人性既野

於是係1~4都未分錢果刻, 趁舊錢大大份, 捲錢走

買arkk唔撚洗死，袋晒落袋再送bonus比業主都得

香港好快都會出現呢啲

依種垃圾公司
而家係資本主義世界係上唔到市

大佬啊，連包裝都沒
係人都知間公司根本沒生產力

由借銀行錢交租開始就已經唔會work

即係賭新資金究竟夠唔夠係唔動用到pool既情況下cover到當前支出
-每個月幫租客比業主既租
-自身公司營運成本
-銀行利息

夠=大話未穿，可持續
唔夠=夠鐘走佬

其實係簽約古惑野
蛋殼佢會推介中介APP/公司
就可以免按金(好似大陸按金3個月)
租客簽左後，背後合約係租客已經借哂租約內租金
租客不知情借哂錢，每個月其實還錢俾借債公司
蛋殼公司就將租客D債變成債券放出去，補貼租金差額
結果債券冇人買，冇人肯融資
蛋殼差唔多破產
業主見蛋殼唔掂冇錢俾，想收返間房，趕租客走
但租客背後已經俾哂錢間蛋殼公司，每個月都要還錢
最後租客就冇屋住又差人錢

你重病過阿嬌，點壟斷，門檻好高可以加價

3樣

係支那生活，每日都玩緊Liar Game
我深信如果香港真係變大鳩區，好多連登仔都要做三和大神。

支那人每秒都遇到騙局，你覺得去見工對身份證係正常程序，咁都會俾人呃走你張證，好多三和大神就係咁。
衣食住行你諗到乜都係呃鳩你，買隻雞蛋都可以係假。扶個阿婆都屈你幾萬。

類似，上面都有人講過係龐氏騙局嚟
（成堆無謂柒頭係到爭拗個定義）

佢係攞新人錢補貼舊人租金，當用戶一直快速增長，個資金池就一直增加，但當用戶增加得慢，就開始蝕，個資金池就會減少，唔走佬莫非等冇晒先走咩。

打多次俾其他人睇，話增大資金池賺投資回報令到公司持續營運都痴嘅，蛋殼攞錢成本太撚高，等如去問大耳窿借錢做生意，或者俾信用卡利息去投資。一檔生意要靠賭大細先可持續營運，諗起都開心。

真心，諗得呢條橋嘅人係好叻，亦都好賤

之前支那有假雞蛋，最後有記者搵到係化工廠出嚟，做假雞蛋嘅係堆化學博士嚟

Breaking bad假雞蛋板

一架垃圾鐵架單車成本都唔知要唔要30 就收你成舊水按金（其實我唔知按金幾錢）

法治同人治嘅分別

定係其實一早就諗住轉移資金一炮過走佬

全部向美國上曬市，收割左資本市場了，一早散咗貨

賣左盤 接手個個有事

東莞p2p

鄉下囉
東北五萬都無人要

唔係專家只係炒冷飯之前共享單車、p2p、原油寶都係使用同樣方法，本身蛋殼仲可以爆勁D但因為武漢肺炎提早爆